{
  "http://en.wikipedia.org/wiki/Willem_Drees" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Willem_Drees" } ] } ,
  "http://mpii.de/yago/resource/Willem_Drees" : { "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Willem_Drees" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Willem_Drees" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/BuchenwaldConcentrationCampSurvivors" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Politician" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/DutchAgnostics" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/DutchCentenarians" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/DeputyPrimeMinistersOfTheNetherlands" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/GovernmentMinistersOfTheNetherlands" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/DutchPoliticians" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/DutchCivilServants" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PeopleFromAmsterdam" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PeopleFromTheHague" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LabourParty(Netherlands)Politicians" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/DutchAccountants" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/MinistersOfState(Netherlands)" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PrimeMinistersOfTheNetherlands" } ] ,
    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Willem_Drees" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m/0p5tn" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Willem Drees" , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u30A6\u30A3\u30EC\u30E0\u30FB\u30C9\u30EC\u30FC\u30B9" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Willem Drees" , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Willem Drees" , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Willem Drees" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Willem Drees" , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Willem Drees" , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0414\u0440\u0435\u0441, \u0412\u0438\u043B\u043B\u0435\u043C" , "lang" : "ru" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Willem Drees (July 5, 1886 - May 14, 1988) was a Dutch politician of the Labour Party (PvdA). He served as Prime Minister of the Netherlands from August 7, 1948 until December 22, 1958. He is praised by many as the most important Dutch politician after World War II for his important contributions and social reforms laws. Drees was chosen as the best Prime Minister of the Netherlands after World War II after a opinion polling conducted by the VPRO in 2006." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Willem Drees was een Nederlandse minister-president voor de PvdA. Hij wordt door menigeen beschouwd als een van de belangrijkste naoorlogse Nederlandse politici. Onder zijn leiding vonden zowel de dekolonisatie van Nederlands-Indi\u00EB als de wederopbouw van Nederland plaats. Drees was een overtuigd sociaaldemocraat, maar wel zeer pragmatisch ingesteld ('niet alles kan, en zeker niet alles tegelijk')." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Willem Drees fut le ministre-pr\u00E9sident des Pays-Bas de 1948 \u00E0 1958. Il \u00E9tait membre du Parti Socialiste (PvdA)." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0412\u0438\u043B\u043B\u0435\u043C \u0414\u0440\u0435\u0441\u00A0\u2014 \u043F\u0440\u0435\u043C\u044C\u0435\u0440-\u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440 \u041D\u0438\u0434\u0435\u0440\u043B\u0430\u043D\u0434\u043E\u0432 \u0441 1948 \u043F\u043E 1958 \u0433\u043E\u0434. \u041E\u0434\u043D\u0430 \u0438\u0437 \u043D\u0430\u0438\u0431\u043E\u043B\u0435\u0435 \u0437\u043D\u0430\u0447\u0438\u043C\u044B\u0445 \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440 \u0432 \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435\u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u043E\u0439 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u043A\u0435 \u041D\u0438\u0434\u0435\u0440\u043B\u0430\u043D\u0434\u043E\u0432. \u0414\u0440\u0435\u0441 \u0440\u0443\u043A\u043E\u0432\u043E\u0434\u0438\u043B \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u043E\u043C \u0432\u043E \u0432\u0440\u0435\u043C\u044F \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435\u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u043E\u0433\u043E \u0432\u043E\u0441\u0441\u0442\u0430\u043D\u043E\u0432\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F \u044D\u043A\u043E\u043D\u043E\u043C\u0438\u043A\u0438 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u044B \u0438 \u0432\u043E \u0432\u0440\u0435\u043C\u044F \u0434\u0435\u043A\u043E\u043B\u043E\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0413\u043E\u043B\u043B\u0430\u043D\u0434\u0441\u043A\u043E\u0439 \u041E\u0441\u0442-\u0418\u043D\u0434\u0438\u0438. \u0414\u0440\u0435\u0441 \u0431\u044B\u043B \u0443\u0431\u0435\u0436\u0434\u0451\u043D\u043D\u044B\u043C \u0441\u043E\u0446\u0438\u0430\u043B-\u0434\u0435\u043C\u043E\u043A\u0440\u0430\u0442\u043E\u043C, \u043D\u043E \u043F\u0440\u043E\u0432\u043E\u0434\u0438\u043B \u043F\u0440\u0430\u0433\u043C\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0443\u044E \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u043A\u0443. \u0412\u0438\u043B\u043B\u0435\u043C \u0414\u0440\u0435\u0441 \u043F\u043E\u043B\u044C\u0437\u043E\u0432\u0430\u043B\u0441\u044F \u0448\u0438\u0440\u043E\u043A\u043E\u0439 \u043F\u043E\u043F\u0443\u043B\u044F\u0440\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C\u044E, \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u0430\u044F \u0440\u0430\u0441\u043F\u0440\u043E\u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u044F\u043B\u0430\u0441\u044C \u0434\u0430\u043B\u0435\u043A\u043E \u0437\u0430 \u043F\u0440\u0435\u0434\u0435\u043B\u044B \u0435\u0433\u043E \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438, \u0438 \u043F\u043E\u043B\u0443\u0447\u0438\u043B \u043F\u0440\u043E\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435 \u00AB\u041F\u0430\u043F\u0430\u0448\u0430 \u0414\u0440\u0435\u0441\u00BB." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Willem Drees \u00E8 stato un politico olandese e Primo Ministro dal 7 agosto 1948 al 22 dicembre 1958, membro del PvdA." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u30A6\u30A3\u30EC\u30E0\uFF65\u30C9\u30EC\u30FC\u30B9\uFF08\u30AA\u30E9\u30F3\u30C0\u8A9E&#58; Willem Drees\u3001Drace\u30011886\u5E747\u67085\u65E5 \u2013 1988\u5E745\u670814\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u30AA\u30E9\u30F3\u30C0\u306E\u653F\u6CBB\u5BB6\uFF08\u52B4\u50CD\u515A\u6240\u5C5E\uFF09\u30021948\u5E748\u67087\u65E5\u304B\u30891958\u5E7412\u670822\u65E5\u307E\u3067\u9996\u76F8\u3092\u52D9\u3081\u305F\u3002\u6B7B\u5F8C20\u5E74\u4EE5\u4E0A\u304C\u7D4C\u904E\u3057\u305F\u73FE\u5728\u3067\u3082\u540D\u5BB0\u76F8\u306E\u8A89\u308C\u9AD8\u304F\u30012006\u5E74\u306B\u30E9\u30B8\u30AA\u5C40\u304C\u5B9F\u65BD\u3057\u305F\u4E16\u8AD6\u8ABF\u67FB\u3067\u6226\u5F8C\u6700\u9AD8\u306E\u9996\u76F8\u306B\u9078\u3070\u308C\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Willem Drees \u2013 polityk holenderski, premier. Sprawowa\u0142 urz\u0105d premiera \u2013 z ramienia Partii Pracy \u2013 w latach 1948\u20131958; lata kierowania przez niego rz\u0105dem przypad\u0142y na czas powojennej odbudowy kraju oraz procesu dekolonizacji. W zosta\u0142 1959 by\u0142 ministrem stanu; cieszy\u0142 si\u0119 du\u017C\u0105 popularno\u015Bci\u0105 w spo\u0142ecze\u0144stwie, nazywano go Vadertje Drees (\"Ojczulek Drees\"). W 1958 odznaczony Orderem Lwa Niderlandzkiego. Zmar\u0142 w wieku niemal 102 lat." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Willem Drees, f\u00F6dd 5 juli 1886 i Amsterdam, d\u00F6d 14 maj 1988 i Haag, var en nederl\u00E4ndsk politiker och landets regeringschef 1948-1958. Han var dessutom partiledare f\u00F6r Arbetarpartiet 1946-1958, socialminister 1945-1948 och bitr\u00E4dande premi\u00E4rminister 1945-1946. Han var ledamot av Generalstaternas andra kammare 1933-1945 och Socialdemokratiska arbetare-partiets (Arbetarpartiets f\u00F6reg\u00E5ngare) parlamentariska gruppledare 1939-1945." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Willem Drees war ein niederl\u00E4ndischer Politiker. Zwischen 1948 und 1958 war er Ministerpr\u00E4sident der Niederlande. Er geh\u00F6rte der sozialdemokratischen Partij van de Arbeid an und gilt als Vater des niederl\u00E4ndischen Sozialstaats." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Willem Drees Tiedosto:Loudspeaker. svg kuuntele \u00E4\u00E4nt\u00E4mys oli hollantilaisen sosiaalidemokraattisen ty\u00F6v\u00E4enpuolueen j\u00E4sen ja Alankomaiden p\u00E4\u00E4ministeri vuosina 1948&ndash;1958. Drees syntyi Amsterdamissa, jossa h\u00E4net tunnettiin Is\u00E4 Dreesin\u00E4 (Vadertje Drees). H\u00E4nen p\u00E4\u00E4ministerikaudellaan Alankomaat toipui toisesta maailmansodasta, kolonisaatio purkautui ja nykyaikainen hyvinvointivaltio muodostui. Drees kuoli Haagissa vuonna 1988." , "lang" : "fi" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Willem Drees" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/nick" : [ { "type" : "literal", "value" : "Little Father Drees" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/6f/Drees,_W._-_SFA002019221.jpg" } ] ,
    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Esperantists" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_The_Hague" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ministers_of_State_%28Netherlands%29" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Dutch_accountants" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Dutch_civil_servants" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_House_of_Representatives_of_the_Netherlands" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Knights_Grand_Cross_of_the_Order_of_the_Netherlands_Lion" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1886_births" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Prime_Ministers_of_the_Netherlands" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Dutch_agnostics" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Labour_Party_%28Netherlands%29_politicians" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1988_deaths" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Government_ministers_of_the_Netherlands" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Amsterdam" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Dutch_politicians" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Buchenwald_concentration_camp_survivors" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Dutch_centenarians" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deputy_Prime_Ministers_of_the_Netherlands" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/surname" : [ { "type" : "literal", "value" : "Drees" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/givenName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Willem" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "literal", "value" : "Dutch" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erasmus_University_Rotterdam" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Maryland,_College_Park" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "literal", "value" : "House of Representatives" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Deputy Prime Minister" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Prime Minister of the Netherlands" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Parliamentary leader - Social Democratic Workers' Party" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Minister of Social Affairs" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Member of the House of Representatives" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/spouse" : [ { "type" : "literal", "value" : "Catharina Hent" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "literal", "value" : "Johan Albarda" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Dolf Joekes" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Louis Beel" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "First" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/nickname" : [ { "type" : "literal", "value" : "Little Father Drees" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Netherlands" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/page" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Willem_Drees" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/dateOfDeath" : [ { "type" : "literal", "value" : "1988-05-14" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/dateOfBirth" : [ { "type" : "literal", "value" : "1886-07-05" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/monarch" : [ { "type" : "literal", "value" : "Wilhelmina" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Juliana" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/almaMater" : [ { "type" : "literal", "value" : "Erasmus University Rotterdam" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "University of Maryland" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/birthname" : [ { "type" : "literal", "value" : "Willem Drees" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/years" : [ { "type" : "literal", "value" : "1945" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "1946" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "1948" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "1939" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "1940" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "literal", "value" : "Party Disbanded" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Frans Wijffels" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Louis Beel" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Jaap Burger" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/occupation" : [ { "type" : "literal", "value" : "Politician" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Accountant" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Civil servant" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Willem Drees \u2013 polityk holenderski, premier. Sprawowa\u0142 urz\u0105d premiera \u2013 z ramienia Partii Pracy \u2013 w latach 1948\u20131958; lata kierowania przez niego rz\u0105dem przypad\u0142y na czas powojennej odbudowy kraju oraz procesu dekolonizacji. W zosta\u0142 1959 by\u0142 ministrem stanu; cieszy\u0142 si\u0119 du\u017C\u0105 popularno\u015Bci\u0105 w spo\u0142ecze\u0144stwie, nazywano go Vadertje Drees (\"Ojczulek Drees\"). W 1958 odznaczony Orderem Lwa Niderlandzkiego. Zmar\u0142 w wieku niemal 102 lat." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Willem Drees Tiedosto:Loudspeaker. svg kuuntele \u00E4\u00E4nt\u00E4mys oli hollantilaisen sosiaalidemokraattisen ty\u00F6v\u00E4enpuolueen j\u00E4sen ja Alankomaiden p\u00E4\u00E4ministeri vuosina 1948&ndash;1958. Drees syntyi Amsterdamissa, jossa h\u00E4net tunnettiin Is\u00E4 Dreesin\u00E4 (Vadertje Drees). H\u00E4nen p\u00E4\u00E4ministerikaudellaan Alankomaat toipui toisesta maailmansodasta, kolonisaatio purkautui ja nykyaikainen hyvinvointivaltio muodostui. Drees kuoli Haagissa vuonna 1988." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Willem Drees \u00E8 stato un politico olandese e Primo Ministro dal 7 agosto 1948 al 22 dicembre 1958, membro del PvdA." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Willem Drees was een Nederlandse minister-president voor de PvdA. Hij wordt door menigeen beschouwd als een van de belangrijkste naoorlogse Nederlandse politici. Onder zijn leiding vonden zowel de dekolonisatie van Nederlands-Indi\u00EB als de wederopbouw van Nederland plaats. Drees was een overtuigd sociaaldemocraat, maar wel zeer pragmatisch ingesteld ('niet alles kan, en zeker niet alles tegelijk'). Drees genoot een populariteit die de partijpolitieke grenzen overschreed en kreeg de bijnaam Vadertje Drees. Hij was de initiator van diverse sociale wetten. Als minister van Sociale Zaken legde hij al in 1947 met de Noodwet Ouderdomsvoorziening de grondslag van sociale wetgevingen. Vandaar ook de uitdrukking: Hij trekt van Drees. Tien jaar later loodste minister Ko Suurhoff zijn Algemene Ouderdomswet door het parlement. Deze verschilde sterk van de Noodwet. Voor de uitkeringen volgens de Noodwet had niemand premies betaald. Het was in feite het door de Bond voor Staatspensionering bepleite staatspensioen, betaald uit de belastingen. Voor de AOW moet ieder premies afdragen. Iedere Nederlander die via de belasting premie heeft betaald, heeft vanaf zijn 65e jaar recht op een AOW-uitkering. In de jaren '70, toen zijn zoon Willem Drees jr. opgang maakte met zijn gematigd linkse partij DS'70, brak Drees met zijn partij, de PvdA, uit onvrede over de in zijn ogen steeds radicalere en onrealistische koers van de PvdA onder invloed van Nieuw Links." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Willem Drees (July 5, 1886 - May 14, 1988) was a Dutch politician of the Labour Party (PvdA). He served as Prime Minister of the Netherlands from August 7, 1948 until December 22, 1958. He is praised by many as the most important Dutch politician after World War II for his important contributions and social reforms laws. Drees was chosen as the best Prime Minister of the Netherlands after World War II after a opinion polling conducted by the VPRO in 2006." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Willem Drees war ein niederl\u00E4ndischer Politiker. Zwischen 1948 und 1958 war er Ministerpr\u00E4sident der Niederlande. Er geh\u00F6rte der sozialdemokratischen Partij van de Arbeid an und gilt als Vater des niederl\u00E4ndischen Sozialstaats." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0412\u0438\u043B\u043B\u0435\u043C \u0414\u0440\u0435\u0441\u00A0\u2014 \u043F\u0440\u0435\u043C\u044C\u0435\u0440-\u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440 \u041D\u0438\u0434\u0435\u0440\u043B\u0430\u043D\u0434\u043E\u0432 \u0441 1948 \u043F\u043E 1958 \u0433\u043E\u0434. \u041E\u0434\u043D\u0430 \u0438\u0437 \u043D\u0430\u0438\u0431\u043E\u043B\u0435\u0435 \u0437\u043D\u0430\u0447\u0438\u043C\u044B\u0445 \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440 \u0432 \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435\u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u043E\u0439 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u043A\u0435 \u041D\u0438\u0434\u0435\u0440\u043B\u0430\u043D\u0434\u043E\u0432. \u0414\u0440\u0435\u0441 \u0440\u0443\u043A\u043E\u0432\u043E\u0434\u0438\u043B \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u043E\u043C \u0432\u043E \u0432\u0440\u0435\u043C\u044F \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435\u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u043E\u0433\u043E \u0432\u043E\u0441\u0441\u0442\u0430\u043D\u043E\u0432\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F \u044D\u043A\u043E\u043D\u043E\u043C\u0438\u043A\u0438 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u044B \u0438 \u0432\u043E \u0432\u0440\u0435\u043C\u044F \u0434\u0435\u043A\u043E\u043B\u043E\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0413\u043E\u043B\u043B\u0430\u043D\u0434\u0441\u043A\u043E\u0439 \u041E\u0441\u0442-\u0418\u043D\u0434\u0438\u0438. \u0414\u0440\u0435\u0441 \u0431\u044B\u043B \u0443\u0431\u0435\u0436\u0434\u0451\u043D\u043D\u044B\u043C \u0441\u043E\u0446\u0438\u0430\u043B-\u0434\u0435\u043C\u043E\u043A\u0440\u0430\u0442\u043E\u043C, \u043D\u043E \u043F\u0440\u043E\u0432\u043E\u0434\u0438\u043B \u043F\u0440\u0430\u0433\u043C\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0443\u044E \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u043A\u0443. \u0412\u0438\u043B\u043B\u0435\u043C \u0414\u0440\u0435\u0441 \u043F\u043E\u043B\u044C\u0437\u043E\u0432\u0430\u043B\u0441\u044F \u0448\u0438\u0440\u043E\u043A\u043E\u0439 \u043F\u043E\u043F\u0443\u043B\u044F\u0440\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C\u044E, \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u0430\u044F \u0440\u0430\u0441\u043F\u0440\u043E\u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u044F\u043B\u0430\u0441\u044C \u0434\u0430\u043B\u0435\u043A\u043E \u0437\u0430 \u043F\u0440\u0435\u0434\u0435\u043B\u044B \u0435\u0433\u043E \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438, \u0438 \u043F\u043E\u043B\u0443\u0447\u0438\u043B \u043F\u0440\u043E\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435 \u00AB\u041F\u0430\u043F\u0430\u0448\u0430 \u0414\u0440\u0435\u0441\u00BB. \u041E\u043D \u0438\u043D\u0438\u0446\u0438\u0438\u0440\u043E\u0432\u0430\u043B \u043F\u0440\u0438\u043D\u044F\u0442\u0438\u0435 \u043C\u043D\u043E\u0433\u0438\u0445 \u0441\u043E\u0446\u0438\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0445 \u0437\u0430\u043A\u043E\u043D\u043E\u0432. \u0412 1947 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u043E\u043D, \u0437\u0430\u043D\u0438\u043C\u0430\u044F \u043F\u043E\u0441\u0442 \u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0441\u043E\u0446\u0438\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0439 \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u044B, \u043E\u043D, \u0441 \u043F\u0440\u0438\u043D\u044F\u0442\u0438\u0435\u043C \u0437\u0430\u043A\u043E\u043D\u0430 \u043E \u043F\u0435\u043D\u0441\u0438\u043E\u043D\u043D\u043E\u0439 \u0440\u0435\u0444\u043E\u0440\u043C\u0435, \u0437\u0430\u043B\u043E\u0436\u0438\u043B \u043E\u0441\u043D\u043E\u0432\u044B \u0434\u043B\u044F \u043D\u043E\u0432\u043E\u0439 \u0441\u043E\u0446\u0438\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0439 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u043A\u0438, \u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0435\u0439 \u043E\u043F\u0440\u0435\u0434\u0435\u043B\u044F\u044E\u0449\u0435\u0439 \u0434\u043B\u044F \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435\u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u043E\u0433\u043E \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044F \u041D\u0438\u0434\u0435\u0440\u043B\u0430\u043D\u0434\u043E\u0432. \u0412 1970-\u0435 \u0433\u043E\u0434\u044B, \u043A\u043E\u0433\u0434\u0430 \u0435\u0433\u043E \u0441\u044B\u043D \u0412\u0438\u043B\u043B\u0435\u043C \u0414\u0440\u0435\u0441 \u043C\u043B\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439, \u0441\u0442\u0430\u043B \u043E\u0434\u043D\u0438\u043C \u0438\u0437 \u043E\u0441\u043D\u043E\u0432\u0430\u0442\u0435\u043B\u0435\u0439 \u043D\u043E\u0432\u043E\u0439 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0414\u0435\u043C\u043E\u043A\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0435 \u0441\u043E\u0446\u0438\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442\u044B 70 \u0443\u043C\u0435\u0440\u0435\u043D\u043D\u043E \u043B\u0435\u0432\u043E\u0433\u043E \u043D\u0430\u043F\u0440\u0430\u0432\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F, \u0441\u0430\u043C \u0414\u0440\u0435\u0441 \u0432\u044B\u0448\u0435\u043B \u0438\u0437 \u041F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430 \u0432 \u0437\u043D\u0430\u043A \u043D\u0435\u0441\u043E\u0433\u043B\u0430\u0441\u0438\u044F \u0441 \u043A\u0443\u0440\u0441\u043E\u043C \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438, \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u044B\u0439, \u043F\u043E \u0435\u0433\u043E \u043C\u043D\u0435\u043D\u0438\u044E, \u0431\u044B\u043B \u0441\u043B\u0438\u0448\u043A\u043E\u043C \u0440\u0430\u0434\u0438\u043A\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u043C \u0438 \u0434\u0430\u043B\u0451\u043A\u0438\u043C \u043E\u0442 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u043E\u0441\u0442\u0438." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u30A6\u30A3\u30EC\u30E0\uFF65\u30C9\u30EC\u30FC\u30B9\uFF08\u30AA\u30E9\u30F3\u30C0\u8A9E&#58; Willem Drees\u3001Drace\u30011886\u5E747\u67085\u65E5 \u2013 1988\u5E745\u670814\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u30AA\u30E9\u30F3\u30C0\u306E\u653F\u6CBB\u5BB6\uFF08\u52B4\u50CD\u515A\u6240\u5C5E\uFF09\u30021948\u5E748\u67087\u65E5\u304B\u30891958\u5E7412\u670822\u65E5\u307E\u3067\u9996\u76F8\u3092\u52D9\u3081\u305F\u3002\u6B7B\u5F8C20\u5E74\u4EE5\u4E0A\u304C\u7D4C\u904E\u3057\u305F\u73FE\u5728\u3067\u3082\u540D\u5BB0\u76F8\u306E\u8A89\u308C\u9AD8\u304F\u30012006\u5E74\u306B\u30E9\u30B8\u30AA\u5C40\u304C\u5B9F\u65BD\u3057\u305F\u4E16\u8AD6\u8ABF\u67FB\u3067\u6226\u5F8C\u6700\u9AD8\u306E\u9996\u76F8\u306B\u9078\u3070\u308C\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Willem Drees fut le ministre-pr\u00E9sident des Pays-Bas de 1948 \u00E0 1958. Il \u00E9tait membre du Parti Socialiste (PvdA)." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Willem Drees, f\u00F6dd 5 juli 1886 i Amsterdam, d\u00F6d 14 maj 1988 i Haag, var en nederl\u00E4ndsk politiker och landets regeringschef 1948-1958. Han var dessutom partiledare f\u00F6r Arbetarpartiet 1946-1958, socialminister 1945-1948 och bitr\u00E4dande premi\u00E4rminister 1945-1946. Han var ledamot av Generalstaternas andra kammare 1933-1945 och Socialdemokratiska arbetare-partiets (Arbetarpartiets f\u00F6reg\u00E5ngare) parlamentariska gruppledare 1939-1945. Som premi\u00E4rminister ledde Drees Nederl\u00E4nerna under \u00E5teruppbyggnaden och ekonomiska \u00E5terh\u00E4mtningen efter andra v\u00E4rldskriget, avkolonisering med bland annat Indonesiens frig\u00F6relse samt landets anslutning till Europeiska unionens f\u00F6reg\u00E5ngare EEC, Nato, Benelux och OECD:s f\u00F6reg\u00E5ngaare OEEC. Drees l\u00E4mnade arbetarpartiet 1971 p\u00E5 grund av oenighet med partiets allt mer inflytelserika v\u00E4nsterflygel. Drees var agnostiker, absolutist och esperantist." , "lang" : "sv" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "The Hague, Netherlands" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1988-05-14" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1886-07-05" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Amsterdam, Netherlands" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/imagesize" : [ { "type" : "literal", "value" : "250px" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/wordnet_type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2006/03/wn/wn20/instances/synset-incumbent-noun-1" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "literal", "value" : "Labour Party" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Parliamentary leader - Social Democratic Workers' Party" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Party leader" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Social Democratic Workers' Party" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Prime Minister of the Netherlands" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Minister of Social Affairs" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "House of Representatives" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/monarch" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Juliana_of_the_Netherlands" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wilhelmina_of_the_Netherlands" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Persondata" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_Politician" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Succession_box" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Willem Drees" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Drees, Willem" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.parlement.com/9291000/biof/00340" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://english.minaz.nl/Prime_Minister/Prime_Ministers_since_1945/Dr_W_Drees" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1988-05-14" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Hague" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Netherlands" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Civil_service" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Accountant" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politician" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1886-07-05" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6f/Drees,_W._-_SFA002019221.jpg/200px-Drees,_W._-_SFA002019221.jpg" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/placeOfDeath" : [ { "type" : "literal", "value" : "The Hague, Netherlands" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/hasPhotoCollection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/Willem_Drees" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/placeOfBirth" : [ { "type" : "literal", "value" : "Amsterdam, Netherlands" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Netherlands" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amsterdam" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "literal", "value" : "Louis Beel" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Wim Schermerhorn" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/activeYearsEndDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1948-08-07" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "1945-06-24" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "1946-07-03" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "1958-12-22" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "1933-05-09" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "1948-08-07" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "1945-06-24" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "1939-08-19" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/office" : [ { "type" : "literal", "value" : "House of Representatives" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Minister of Social Affairs" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Deputy Prime Minister" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Member of the House of Representatives" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Parliamentary leader - Social Democratic Workers' Party" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "literal", "value" : "Louis Beel" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Piet Lieftinck" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Party Disbanded" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Frans Wijffels" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "literal", "value" : "Social Democratic Workers' Party" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Labour Party" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/religion" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Agnosticism" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Labour_Party_%28Netherlands%29" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Social_Democratic_Workers%27_Party_%28Netherlands%29" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "1946-07-03" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "1948-08-07" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "1958-12-22" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "1945-06-24" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/activeYearsStartDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1933-05-09" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "1948-08-07" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "1945-06-24" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "1939-08-19" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "literal", "value" : "Louis Beel" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "First" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Dolf Joekes" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Johan Albarda" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/birthName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Willem Drees" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Frans_Wijffels" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Beel" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Piet_Lieftinck" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/religion" : [ { "type" : "literal", "value" : "Agnosticism" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/orderInOffice" : [ { "type" : "literal", "value" : "Prime Minister of the Netherlands" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wim_Schermerhorn" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Beel" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Luns" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Willem_Drees" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Louis_Beel" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Willem_Drees" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Willem_Drees" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Jelle_Zijlstra" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Willem_Drees" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Gerardus_Philippus_Helders" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Willem_Drees" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Jo_Cals" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Willem_Drees" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Norbert_Schmelzer" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Willem_Drees" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Willem" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Willem_Drees" } ] }
}
